\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage{amsfonts}

\title{Takehome}
\author{Alexander Almar, Andreas Jeppesen }
\date{November 2023}

\begin{document}

\maketitle

\section{Reeksamen februar 2015 opgave 1}
I det følgende lader vi \(U = \{1, 2, 3, . . . , 15\}\) være universet (universal set). Betragt de to mængder 
\(A = \{2n | n \in S\}\ og\ B = \{3n + 2 | n \in S\}\) hvor \(S = \{1, 2, 3, 4\}\). Angiv samtlige elementer i hver af følgende mængder

a) A

Ved at betragte mængden A kan man se at der multipliceres med 2 på hvert element i sættet U. Mængden A er derfor
\(\{2,4,6,8\}\)

b) B

Ved at betragte mængden B kan man se at der for hvert element i U multiplicieres med 3 og adderes med 2. Derfor vil mængden B være 
\(\{5,8,11,14\}\)

c) \(A \cap B\)

Ved at se om A og B har nogle elementer tilfælles kan man se at det har de ikke 
\(\{\}\)

d) \(A \cup B\)

Den samlede mængde for A og B er alle elemeter for A og for B lagt i 1 sæt. Svaret er 
\(\{2,4,5,6,8,10,12,14\}\)

e) \(A-B\)

De elementer som kun er i A og som ikke er i B er
\(\{2,4,6,8,10,12\}\)

f) \(\bar A \)

Alle andre elementer i sættet U end dem som er angivet i mænden A er 
\(\{1,3,4,7,9,11,13,15\}\)

\section{Reeksamen januar 2012 opgave 1}
Betragt funktionerne \(f : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}\ og\ g : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}\) defineret ved


f (x) = x^2 + x + 1 og

g(x) = 2x − 2


a) Er f en bijektion?


For at f kan være en bijektion så skal den være injectiv and surjectiv. f er injectiv hvis der ikke er to forskellige x-værdier der giver den samme y-værdi. for f(x) kan man se at hvis x=2 eller x=-2 så giver funktionen ikke den samme y-værdi. 
\(f(2)=2^2+2+1=7\) og \(f(-2)=(-2)^2-2+1=3\)
Defor er funktionen injectiv


Funktionen f er surjectiv hvis alle y-værdier har mindst 1 tilsvarende x-værdi som passer til deres domæner \(f : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}\). 
Det er ikke muligt at y kan blive negative tal
\(f((-3)=(-3)^2+3+1=13\)
f er derfor ikke surjectiv  


f ikke en bijektion



b) Har f en invers funktion?

f har ikke en invers funktion hvis der findes 1 x-værdi der giver 2 y-værdier.
Da funktionen f er en parabel så vil der ikke være en invers funktion da der så vil være 2 y-værdier til 1 x-værdi


c) Angiv \(f + g\).

\(f(x)+g(x)=(x^2+x+1)+(2x-2)=x^2+3x-1\)


d) Angiv \(g \circ f\) 


\(g(f(x))=2*(x^2+x+1)-2=2x^2+2x+2-2=2x^2+2x\)

\section{Reeksamen februar 2015 opgave 2}
a) Hvilke af følgende udsagn er sande?

\begin{enumerate}
    \item $\forall x \in\mathbb{N}: \exists y \in\mathbb{N}: x < y$
    \item $\forall x \in\mathbb{N}: \exists!y \in\mathbb{N}: x < y$
    \item $\exists y \in\mathbb{N}: \forall x \in\mathbb{N}: x < y$
\end{enumerate}

\begin{enumerate}
    \item Sandt, fordi for alle naturlige tal kan der findes et større
    \item Falsk, fordi der for alle naturlige tal findes en tællelig uendelig mængde større naturlige tal
    \item Falsk, da der ikke er et største naturligt tal
\end{enumerate}

\noindent b) Angiv negeringen af udsagn 1. fra spørgsmål a). Negerings-operatoren ($\neg$) må ikke indgå i dit udsagn.

$\exists x \in\mathbb{N}: \forall y \in\mathbb{N}: x > y$

\noindent Der negeres igennem hele udsagnet, så kvantorerne skiftes og det indre udsagn negeres.
\end{document}
